\chapter{Plataforma de Desenvolvimento}
\label{sec:plataforma}

%=======================================================================================================
%			Tabela de Plataforma de Desenvolvimento e Tecnologias Utilizadas
%=======================================================================================================

Na Tabela~\ref{tab:plataforma} são listadas as tecnologias utilizadas no desenvolvimento da ferramenta, bem como o propósito de sua utilização.

\begin{table}[h]
	\centering	
	\vspace{0.5cm}
	\footnotesize
	\begin{tabular}{|p{1.6cm}|c|p{5cm}|p{6.5cm}|}  \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
 		Tecnologia & Versão & Descrição & Propósito \\\hline
 		
 		Java & 8 & Linguagem de programação orientada a objetos e independente de plataforma. & Desenvolvimento de aplicativos em linguagem de programação orientada a objetos e independente de plataforma. \\\hline 
 		
 		Java EE & 7 & Uma série de especificações bem detalhadas, dando uma receita de como deve ser implementado um software que faz cada um desses serviços de infraestrutura~\cite{caelumJavaEE}. & Reduzir a complexidade do desenvolvimento, implantação e gerenciamento de aplicações, de modo que o desenvolvedor não se preocupe demasiadamente com segurança, escalabilidade e desempenho. \\ \hline
 		
		WildFly & 10.1.0 &  Servidor de Aplicações para Java EE. & Prover os recursos necessários para execução de aplicações Web dentro da plataforma Java EE. \\\hline
		
		JSF & 2.0 & Framework web que estabelece o padrão para construção de interfaces de sistemas para web. & Melhorar a produtividade, permitindo a construção de interfaces para web usando um conjunto de componentes pré-construídos, ao invés de criar interfaces inteiramente do zero. \\\hline 
 		
 		PrimeFaces & 5.1 & Biblioteca de componentes de interface gráfica para as aplicações web baseadas em JSF~\cite{caelumPrimeFaces}. & Reutilizar componentes avançados de interface gráfica.  \\\hline
 		
 		NemoUtils & 1.1 & Conjunto de classes a frameworks para auxiliar o desenvolvimento de projetos, especialmente os baseados em Java para web. & Diminuir a preocupação em criar classes para o cadastramento de classes básicas. \\ \hline
 	
		JPA &  2.0  & API para persistência de dados por meio de mapeamento objeto-relacional. & Eliminar trabalho para montar scripts em SQL e facilitar a manutenção dos mesmos.\\\hline
		
		CDI & 1.2  & API que cuida da parte de injeção de dependências & Integração das diferentes camadas da arquitetura e serviços de transação. \\\hline

		MySQL Server &  5.6.16  & Sistema Gerenciador de Banco de Dados (SGBD) Relacional gratuito. & Persistência dos dados manipulados pela ferramenta.  \\\hline
		
		FrameWeb \cite{vitor-dissertacao2007}& - & Método baseado em Frameworks para o Projeto de Sistemas de Informação Web & Propõe uma arquitetura básica para desenvolvimento de WIS (\textit{Web-bases Information Systems}) de forma a aumentar a produtividade. \\
		                              
	\end{tabular}
	\caption{Plataforma de Desenvolvimento e Tecnologias Utilizadas}	
	\label{tab:plataforma}
\end{table}


%=======================================================================================================
%			Tabela de Softwares de Apoio ao Desenvolvimento do Projeto
%=======================================================================================================

\newpage
Na Tabela~\ref{tab:software} vemos os softwares que apoiaram o desenvolvimento de documentos e também do código fonte.

\begin{table}[h]
	\centering	
	\vspace{0.5cm}
	\begin{tabular}{|p{3cm}|c|p{5cm}|p{6cm}|}  \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
 		Tecnologia & Versão & Descrição & Propósito \\\hline 
 		 
		Eclipse Java EE IDE for Web Developers  & 4.6.1 & Ambiente de desenvolvimento (IDE) para a linguagem Java.  &	Facilitar a atividade de implementação de software.	  \\\hline 
		
		MySQL Workbench &  6.3.7  & Aplicativo que permite gerenciar os esquemas e os dados em um SGBD MySQL. & Administração do SGBD.  \\\hline 
 		                            
		Astah Professional & 7.1.0 & Software para modelagem UML (Unified Modeling Language) & Facilidade o desenvolvimento dos diagramas necessários para a Engenharia de Software, tais como Diagrama de Classes, Diagrama de Casos de Uso, entre outros. \\\hline
			              
		Apache Maven & 3.2.5 & Ferramenta de gerência de projeto baseada em project object model (POM).  &  Simplificar o download das dependências do projeto.  \\\hline 
		
		TexStudio & 5.6.1 & Editor de LaTeX.  &  Escrever a documentação do sistema.  \\\hline       
			              
	\end{tabular}
	\caption{Softwares de Apoio ao Desenvolvimento do Projeto}	
	\label{tab:software}
\end{table}

